【一波未平一波又起】: 中大深圳醫學院 醫科畢業生可以來港註冊?!

首先
721見
721見
721見

知道已經好多單野
但呢單真係唔搞唔掂，好大鑊
好似好少人知
===================================
【讀者投稿】

本人乃中大醫學院2007年畢業生。

7月17日晚出席了深圳中文大學醫學院的閉門諮詢論壇，充份感受到教授們愛學生、愛中大，更愛祖國的家長式情懷。席間各大教授除分享了參與大灣區的榮耀外，更重要的是校方之回覆使人萬分憂慮：

1. 深圳中文大學(下稱「深圳中大」)醫學院學位日後將由香港中文大學(下稱「香港中大」)所頒授。雖然學位名稱和畢業證書和香港中大的有所不同，[1]，但校方承認將會修改香港法例第1109章《香港中文大學條例》附表1內的《香港中文大學規程》規程26以容許深圳中大畢業生獲頒香港中大醫科學位。

2. 根據香港法例第161章《醫生註冊條例》，取得條例附表一指明的醫科學位便可以在港實習(臨時註冊)，然後正式註冊。附表一當然包括香港中大，#故根據現行法例，#深圳中大醫學院的醫科畢業生可以來港實習和註冊。

3. #校方並沒有提出修例堵塞此漏洞。據校方回覆，現時祗考慮運用行政手段來阻止深圳中大醫科畢業生直接來港實習然後正式註冊，如香港中大醫學院院長拒絕推薦來港實習等。惟行政指令並無法理根據，不能凌駕法律，亦可朝令夕改，更可能在法律上受到挑戰。

4. 會上亦有校友指出，深圳中文大學學生可註冊為中大學生一事，當年其實未經過香港中文大學校董會同意。據上述各點推論，深圳中大醫學院畢業生極有可能會毋須考執業試便能直接來港實習，並在本港醫生指導下完成實習然後正式註冊執業。故現時之爭論並非局限中大醫學院的家事, 而是影響全港業界之事。 院長雖然表明因應醫學生的關注 [2]，決定暫緩深圳醫學院在2020年的收生。在今天的政治氣氛下，暫緩一事十分敏感，而且校方亦沒有明確處理法律漏洞的計劃。

5. 另一方面，在中華人民共和國教育部《中華人民共和國中外合作辦學條例》下 [3], 中港(即深圳中大與香港中大)雙方權力並不對等。校方未能解釋如何能保持學術自主和確保深圳中大醫學院在收生、師資、課程內容、負責臨床教學的附屬醫院，以至畢業試等的質素。

因此中文大學醫學院必須：
1. 立刻研究如何解決法律漏洞、並確保深圳中大醫科學位不會納入《香港中文大學條例》附表1《香港中文大學規程》規程26之內。
2. 公開和業界不同持份者討論，不應局限於校方、學生及校友[4]。
3. 在法律和教學質素問題未能解決之前，不容許深圳中大醫學院收生。

[1] 香港中文大學(深圳)2018本科招生常見問題匯總 ()2018本科招生常见问题汇总(20…)
[2] 中大醫學生 Facebook Post:
[3] "中大(深圳), 點止畢業證書咁簡單!" 中大學生報17年9月號.
[4] 立法會議員Dr Pierre Chan Facebook Post:

Source:
===================================
七大訴求
一、永久完全撤回逃犯條
二、撤回暴動定性
三、釋放所有反送中被捕抗爭示威者
四、成立獨立調查委員會
五、全面落實雙真普選
六、永不實行社會信用評分系統
七、收回多功能智慧監控燈柱

721見
721見
721見

頭盔 電筒 Full gear 全民皆兵
不割蓆 不篤灰
香港人加油

狗狗唔駛去大灣區睇獸醫了

自推

醫療事故幾倍上升

草船借箭：連儂見到720海報，唔使撕嘅，直接用marker將0改做1

推

真係要香港樣樣都陷家剷先安樂

大陸讀醫同香港讀醫完全係兩回事，讀既人個quality完全唔同
同埋黎得深圳中大讀醫既九成九係貪佢可以直接香港執業
即是話，已經可以預見，入深圳中大讀醫科既多數係又廢又貪錢既屎忽鬼，食屎啦屌

富二代 仇港咁當香港人係狗咁醫

屌你

盲既都睇到
已經大陸係所有領域都加緊侵佔香港
政治界, 教育界, 醫學界, 各行各業,
以前係得基層受影響, 而家連中產階層都覺得受到威脅
所以你會見到對比起五年前雨傘, 今次抗爭connect多左唔同階層,
因為大陸人呢道火已經燒埋中產身上了
大家唔合力抗爭既只會一齊死

居然開後門

有真人例子18分入中山U讀醫

再推

醫管局係咪下個清算對象？

Push

大陸有毅進程度已經可以讀醫

7.21港島見

咁搞法，睇醫生遲早要封利事。

721

支那已經無孔不入

屌你老母

讀medics同做醫生班人

唔出嚟抗議，人工遲早大縮水

香港醫療已經玩完，嚟唔嚟都冇分别

陳沛然議員點睇

咁攪法過多幾年醫療科分分鐘都會爆

DLLMCLS

識人會考得3分入讀暨南大學醫科

真係玩撚完

屌你老味

一早已經有唔識廣東話既houseman

我識唔少考到LMCHK既大陸醫生
現在已經大把

咁又唔會，有d野佢地係無的
例如物理治療

唉……變相等同俾獸醫醫人……
中大所謂深圳分校，出賣香港學位……

依家有東大物治

東大仲叫香港自己開

暨南黎香港都要考試
深圳中大可以直接實習

《反送中。反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變成軍政府？詳細解說 (警察已進入權力核心)

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注組 持續更新 (有詳細資料+公開信)

咩都俾大陸人特權，香港人二等公民

傻撚左....?

唉 好撚煩

做咩無報導㗎

1988年的歌

香港人真係好慘

I don't need sex, my government fucks me everyday...

香港中慘 仲唔醒
教育界
醫療界
企唔穩了

推到熱門 中大人係時候出黎

721

等睇香港人比大陸醫生醫死

正啊

全港攪炒
焦土萬歲

唔敢睇醫生了

向好果方面諗

政府高官/有錢佬 去睇醫生果陣, 遇上呢班 大陸醫生
結果..........

醫學界本身多黃，遲啲呢班新移民醫生咪可以合警察合作

又賣港班仆街

嘩屌

合唔合作都係其次

最怕係到時日日都有醫療事故

香港人有病都唔敢去睇醫生

push

嘩屌佢老母仲要掛中大個名

賣港運動 正式啟動！

有錢人中產會去私院醫
基層bye

以後睇街症要帶紅包先有得睇。
登記既一封、醫生一封、配藥一封

日日都有搞單野 屌你老母

正，到時可以瘋狂封紅包

cls

大陸醫療教育好似係跟美制,依家好多都係得返8年制MD
出到黎醫院開始專科訓練又係跟美制

大家根本痴唔埋欄,點可以直接黎實習+註冊?
起碼要求考左LMCHK先好講
加上支那人既ethics咁撚恐怖,落黎實玩死香港醫療

up

721見!

五大訴求!
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

如果佢地個個肯減at least 30~40%人工比HA請多幾倍人手
香港醫療壓力起碼舒緩左唔少
但係佢地就自私要攬住高人工光環
寧願一味加人工都唔願意增加人手
結果咪一路做一路屌人工不足壓力大
其實佢地根本就知個問題係出自人工
每年舊錢就係得咁多,要自肥定幫手解決醫療壓力就自己諗

我當HA有6000個醫生,如果每個醫生肯減30~40%人工,將HA醫生數目推到12000-18000個,護士同理

醫生喺好多福利國家根本唔喺咩高人工職業,特別喺歐洲
就算喺日本,做左10+年既醫生都係平均得一年稅前1000-1500萬yen
係咪要香港醫療人工美國化先可以令班醫療撚最開心?

好嚴重，推！

哇屌，又來呢籠嘢

你都on9

你老細 明天同你講, 減你人工, 然後請多幾條友分擔你既工作

你肯唔肯??

呢啲問題問到你都知咩事
唔肯咪直接遞信，that’s it

依家HA就係選擇鏈住人手保住人工，根本唔想解決問題，大家咪做到崩潰囉
人手再縮，大家加多10%，爽呀

最好HA得返1000個醫生，跟住實習6皮，轉正十幾皮起，咁你滿意未？

所以陳家亮今年咪有銀紫荊囉

講到HA減人工就可以請到多啲醫生
佢究竟知唔知private開咩價請人做普通科醫生

人工同外國比較
Workload又唔見你拎去比?

我識幾個大陸醫生向新加坡做左幾年有MRCP
再黎香港考到LMCHK的
一句廣東話都唔識做houseman
仲屌鳩香港唔用普通話
又話唔公平
日日掛住挖金同肥自己友
香港既文化不屑一顧
想佔領香港做自己地盤

大陸唔係真係美制
大陸係亂黎
扮美制但又唔似

人工拎多左，要你做多d合理

日本要睇科
一般2000萬
個別科4000萬
個別神醫可以好好賺
但交稅好甘

海量供應即可解決

樓主不如721後再開post，呢單真係可大可小，呢次比佢過到政府就可以用同樣方法對付其他專業，去暨南開PCLL都做得出

日本2000萬yen年薪
人地可以只係1星期只返4日，每日朝8晚5
病人要先預約先比睇

啲大陸親戚成日話大陸醫生醫術好啲 香港醫生靠儀器 想知係真唔係

全世界都靠儀器

[突發] 一個和理非唔會散嘅方法 --- 基督之盾

2000萬yen年薪換返港紙十萬月薪左右
HA依加個payscale咪差唔多
你估香港做醫生真係搵好多

人地一星期返四日
仲未計朝八晚五入面啲workload少過香港好多
至少人地門診唔洗坐到聯合QE啲門診大堂咁

最後你話減薪
減薪係咪仲會有咁多尖子揀
咁不如直接引入大陸醫生

問題係班醫生唔洗同你捱架 佢地一考夠試AC左就出去開
留返班出唔到去開既大陸醫生黎同你地繼續解決香港醫療間題咯

This city is dying...

唉
又黎⋯
每日300人落黎都未搞掂
仲要開路比埋佢地落黎做醫生
叫佢地學下點做人先啦
淨係學醫冇用嫁

但日本做新仔醫生好慘
好多好低薪，甚至要做義工

但係日本啲undergraduate training好流吓喎
佢唔係跟英聯邦舊時嘅training
病歷唔洗識問
身體檢查唔洗識做
OSCE唔洗考
返工每朝係grand round有教授帶著去睇每個症
我指唔係匯報比教授聽吓, 而係個教授從頭睇過
咁人工低啲都合理啦

終於出現了

呢啲咪功利至上無心醫人囉
一早講左香港人唔適合做醫療,個個都係純粹為錢而做,淨係識錢錢錢,點解唔去做ibank/sales?
醫術又唔係亞洲TOP,醫德只係叫做好過支那,但係輸台灣幾條街
冇話為錢而做唔岩,畢竟大家都要為生活
但係錢唔可以係唯一誘因,起碼同時都係真心想醫人
問題係真心想醫人既醫護人員有幾多個?
個個剩係諗住捱到可以出關就轉投私家醫院
私營醫院可以拒收症,大case複雜case可以一句唔做就掟返公立醫院
大家係咪想見到香港未來既醫生就係出關後日日喺私家醫院睇common case/傷風感冒?
根本就係自私到仆街
一返番去2000年既待遇水平咪降返做半神科,狀元齊齊唾棄medic,個個走鳩哂去讀it/civil/acct/translation/actuarial
支那醫生問題係本地醫生自己種出黎既
人都走撚哂咪得返啲支那醫生喺公立同班病人一班磨爛蓆

1.香港稅率咁撚低,日本稅率咁撚高,做咩唔計埋落去?

2.如果人地真係咁撚他調就唔會成撚有過勞問題啦

3.得啦,你講得減薪就唔會有咁多尖子揀medic,咁係咪imply班尖子根本就無心做醫生,純粹為錢而讀醫?
我就唔太相信真心有heart想做醫生既人會因為減薪而唔讀醫
況且現時果份人工留得住佢地喺公立醫院咩?
咪又係出關後拍拍籮柚跳槽私家
最後就係得返啲本地新仔同支那醫生喺入面玩泥漿摔角

你講黎講去咪又係人工,咁醫療問題係咪可以坐視不理?
到底香港有幾多醫生係真心想醫人?
我真係理解唔到閣下呢種價值觀
公立醫院奇難雜症多,病患又黎自唔同階層
呢啲地方正正係精進醫術既好地方
但係啲醫生既心態就同你一撚樣,個個剩係諗住錢,醫術就唔撚理
最好就1分鐘診症,然後就等收錢
有咩大病就唔撚醫,係病人自己唔好彩,反正個醫生都唔撚識醫,就算識醫都係只醫達官貴人
如果香港醫療變成咁,你係咪會好撚滿意?

1. 當你兩邊都係年收入2000萬日元 根據日本所得稅計法要交hkd 244,790 而香港個人入息稅就大概係hkd 220,000 其實兩者係差唔多。
當然如果你要講哂其他免稅額或者消費稅 我都無話可說。

2. 過勞問題其實港日台韓既醫生都有既問題 係度鬥慘無必要之餘亦都改變唔到個生態。你問香港醫生點解冇ot問題 因為大家都覺得係應份 三日一call你以為成為絕響咩? 其實只不過係由housemen 三日一call 變成mo 三日一call。曾經有人爭取過 不過得到既係大家都認為醫生星期日返工係應份 只有要call同唔洗call既分別。
我話日本做醫生冇香港咁辛苦係源於我體驗過兩邊既工作之後既感覺 當然日本都有好辛苦有返工冇放工既醫生。

3. 你話我功利都好 其實career path一向都係中學生選科其中一個考慮 我唔係話大家都淨係向錢看 亦都同意做醫生要有heart 如果唔係就算人工再都捱唔到落去。
問題其實係源於政府放幾多資源係醫療度 香港大概係5-6% GDP 另外係公私營roughly 50:50對分 可想而知HA其實都冇乜錢。
冇錢留唔住啲specialist 既情況下唯有overload淨低既醫生 做到殘做到心灰意冷囉 咪離開呢個system。
公院的確好多奇難雜症 係個鑽研醫術既好地方。不過條件咁苛刻 我只能話捱過之後仲願意留低既都係好好既醫生。

anyway 如果你覺得香港醫生咁好做而你又有心做 歡迎你加入幫輕
下

痴撚線

1.你計錯左，如果係2000萬yen，條數應該係20000000*0.4-2796000，大概等於376000港紙，呢個數字仲未包復興稅

2.非常同意

3.你都識講HA冇乜錢，咁要解決人手問題不外乎
- 搵新水喉
- 求政府加大水喉
- 自減人工請多啲人

如果搵唔到solution解決budget問題而大家又繼續求財要求加人工既話，一係維持現有人手加少少，一係收縮人手再加鑊勁既

Overload係一個問題
但係呢個問題係源於budget問題
咁係咪應該先解決budget先？
既然budget目前解決唔到，咁係咪好應該限米煮限飯
會出走既，只可以講呢班人係貪得無厭，唔係真心想做醫生
我相信藉住近幾年既各種大規模出走私營市場既事件都睇到香港班醫生有幾多係真心想做醫生